覺唔覺得做得社工都係有問題

好人好姐 邊個想做社工
又唔係搵得錢多
又要讀好多書
真係出嚟做輔導 又要勁用腦
又要寫report

如果唔係本身心理有問題 無人會讀

一畢業就有三雞
隨便係社福打橫行
你老撚左都係咁社工幫你攞生果金
同你個衰仔寫衰仔紙

師兄科科都多野搞啦

社工好多 on9 就真

本身自己有問題既佔三成
以為好好景為求𢭃人工既佔一半
一成半諗住做社工好似義工咁幫人
剩低既真係天才級萬能有心有力為社會憂國憂民

仲未計入行之後保唔保得住個初心

初心係咩？

個分析幾好

又唔係搵得錢多?
起碼唔會FG 14k

又要讀好多書?
普通degree叫好多?

Degree 都分好多科
好多科淨係9up已經可以畢業
社工淨係要背 theory, terms, treatment method
已經辛苦過好多科

可唔可以舉D例子邊科舒服過佢?
而果D科可唔可以畢業之後法定註冊某種資格?

不如講有咩科冇社工咁辛苦？ 利申Nursing 不過好易讀喺placement辛苦。

唔好拉開咁遠
佢係話”普通degree”
即係同所有科目比較

只可以話好多能力平庸嘅人會去報嘅職業

社工最易讀既科 講到好難讀咁

數都唔洗計同我講難讀cc

易讀[sosad又叫有牌

咁It 仲更加係
讀u個陣又唔係易讀
出到黎人工唔係特別高
但係又多野搞

社工先荀 叫就叫專業 畢業又搵得多 入埋政府搵5皮
但讀既野又唔係難 相對上易 呀豬呀狗都讀得
不過做社工多數個人on99就真既
仲要好多心理唔正常

咁你答第一個問題唔好理第二個問題囉

你黎玩下寫compiler先，計下Fourier transform
可能都唔洗，玩下calculus，寫下java，你應該會好鍾意社工

社工只會製造更多社會問題
咁都叫「專業」拎3皮
社會唔公道嘅實例

都係靠政府搵錢
你試下無政府撐

社工最撚on9嘅位係，你讀完唔需要再為同一專業其他範疇再考牌

工程/會計/醫生專科都係要再考

但社工你做到局長/ngo總幹事都係同一個牌搞掂

香港電台？

其實係想專業化
但因為有班hd社工老屎忽
佢地都有牌
一話要學位專業化佢地就係咁抗議
所以專業化呢條路一直行唔成
但順帶一提 社署署長係唔需要社工degree架
AO就做到架啦